# Transcript of Pepper&Carrot Episode 22 [tp]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/en/static14/documentation&page=062_Transcripts
for more information and documentation.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
nimi|1|False|wan nanpa mute tu: ilo pi nasin wile

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan lawa pi ma Komona|1|False|pona la, utala musi pi wawa nasa li ken open!
sitelen|2|False|utala
sitelen|3|True|pi wawa
sitelen|4|True|nasa

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan lawa pi ma Komona|1|False|jan pali mi pi sona ilo la, sina ale kin li ken pali lon tenpo ni!
jan lawa pi ma Komona|2|False|o lukin, jan pona o. o lukin e ilo pona pi ma Komona a!
jan lawa pi ma Komona|3|False|nena laso la, nanpa li tawa jan utala. nena loje la, nanpa li weka tan jan utala. sina pana e ni!
jan lawa pi ma Komona|4|True|"taso kulupu lawa pi utala musi li pali e seme?"
jan lawa pi ma Komona|5|False|o sona e ni: nasin pona li tawa ona tan mi!
jan lawa pi ma Komona|6|False|jan pi kulupu lawa li jo e ilo namako. nena la, ona li ken pana mute e nanpa, li ken weka mute e nanpa!
jan Pepa|7|False|pona a!

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan lawa pi ma Komona|5|False|…mani Komo 50,000!
jan lawa pi ma Komona|1|False|namako la— nanpa li kama lon sewi ona!
jan lawa pi ma Komona|3|False|nanpa pi jan utala li suli la, ona tu wan taso li ken awen lon utala musi!
jan lawa pi ma Komona|4|True|sina sona e ni: jan utala nanpa wan li kama jo e…
sitelen|2|False|1337
<hidden>|0|False|Edit this one, all others are linked
kalama jan|6|False|Luka

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
soweli Kawa|2|False|Nena
jan Pepa|3|False|nasin ni li pona, anu seme, soweli Kawa o?
jan Pepa|4|True|ona li sona pona a…
jan Pepa|5|True|li musi a…
jan Pepa|6|True|li kepeken wile pi jan ale a…
jan Pepa|7|False|… ona li nasin pi pona suli a!
jan Pepa|8|True|jan li ken sona e pona tan jan sona ala!
jan Pepa|9|False|suli li kama tan ni! tenpo ilo ni li tenpo suli!
jan lawa pi ma Komona|10|False|sina ale li jo ala jo e ilo?
kalama jan|11|False|pona!
kalama jan|12|False|jo!
kalama jan|13|False|joo!
kalama jan|14|False|jo!
kalama jan|15|False|joo!
jan lawa pi ma Komona|16|True|pona!
jan lawa pi ma Komona|17|True|utala musi li…
jan lawa pi ma Komona|18|False|OPEN!!
<hidden>|0|False|Edit this one, all others are linked
kalama jan|1|False|Luka

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan lawa pi ma Komona|1|False|jan Kamomile li open pali!
kalama|2|False|Sssuno…
jan Kamomile|3|False|KASITANMA!
kalama|4|False|Pakala!
kalama jan|5|True|Nena
kalama jan|6|True|Nena
kalama jan|7|True|Nena
kalama jan|8|True|Nena
kalama jan|9|True|Nena
kalama jan|10|True|Nena
kalama jan|11|False|Nena

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan lawa pi ma Komona|2|False|nanpa pi jan Kamomile li suli pona! tenpo ni la, jan Sisimi li pali!
sitelen|1|False|5861
jan Sisimi|4|False|SUNOS…
kalama|5|False|Wa lll oo!!|nowhitespace
jan Sisimi|6|False|SULIMUS!
kalama jan|7|False|aaa!!
kalama jan|8|False|ike!!
kalama jan|9|False|oko mi a!!!
jan Pepa|12|False|soweli Kawa o… ona li jan pona mi... tan ni la, o pana e nena pona tawa ona
soweli Kawa|13|False|Nena
kalama jan|10|True|iike!
kalama jan|11|False|ike aaa!
kalama jan|14|True|iiiike!
kalama jan|15|False|ike a!
jan lawa pi ma Komona|17|False|a, lukin la, jan lukin li wile lukin ala e pali suno ni! tenpo pi jan Pilulina li kama!
sitelen|16|False|-42
kalama jan|18|True|ike aaa!
kalama jan|19|True|iiike!
kalama jan|20|True|ike a!
kalama jan|21|False|ike!
<hidden>|0|False|Edit this one, all others are linked
kalama jan|3|False|Luka

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Pilulina|1|False|PANAJUS KALANOKA!
kalama|2|False|Taw wa!|nowhitespace
kalama|3|False|Ttte l llo !|nowhitespace
jan lawa pi ma Komona|5|False|pona a! suli a! wawa a! jan Pilulina li kama jan nanpa wan lon tenpo ni! jan Kowijana o, pali kin!
sitelen|4|False|6225
jan Pilulina & kala Tulijan|6|False|Tap
jan Kowijana|8|False|MOLINA AWENTAWA!
kalama|9|False|Kaaa mmaa !|nowhitespace
jan lawa pi ma Komona|11|False|a, ken la, tenpo ni li tenpo pona ala tawa kiwen moli… jan Sapon o kama pali!
sitelen|10|False|2023
<hidden>|0|False|Edit this one, all others are linked
kalama jan|7|False|Luka

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Sapon|1|False|pakala! jan Pilulina li ken ala anpa e mi! mi pana e wawa ale mi!
jan Sapon|2|False|o weka, soweli Tupe o!
kalama|3|False|Sss suno !|nowhitespace
kalama|4|False|Ss ssuno !|nowhitespace
kalama|5|False|Koo!
soweli Tupe|6|False|mu!
jan Sapon|7|False|SIKELIJUS
jan Sapon|8|False|SELAAaaaaaa!|nowhitespace
kalama|9|False|Kk oonnn nnn !|nowhitespace
kalama|10|False|Tawwwwa!
kalama|11|False|Ss seli !|nowhitespace
kalama|12|False|Anpa!
jan Sapon|13|False|?!!
kalama|14|False|Ss seli !|nowhitespace
kalama|15|False|Ss seli !|nowhitespace
jan Sapon|16|False|ike aaa! !|nowhitespace

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan Sapon|1|False|a… mi pilin ike tan ni!
jan Sapon|3|False|?!
sitelen|4|True|14
sitelen|5|False|849
jan Pepa|6|False|Nena
jan lawa Asiwepa|7|True|Nena
jan lawa Asiwepa|8|True|Nena
jan lawa Asiwepa|9|False|Nena
sitelen|10|True|18
sitelen|11|False|231
jan lawa pi ma Komona|12|True|o pona... o pona, jan ale o!
jan lawa pi ma Komona|13|False|jan Sisimi en jan Kowijana li kama weka!
jan lawa pi ma Komona|14|False|jan Kamomile en jan Pilulina en jan Sapon li awen lon utala musi!
<hidden>|0|False|Edit this one, all others are linked
kalama jan|2|False|Luka

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
jan lawa pi ma Komona|1|False|jan o, sina wile ala wile utala sin?
jan lawa pi ma Komona|2|False|o pali!
sitelen|3|True|1 5|nowhitespace
sitelen|4|False|703
sitelen|5|True|19
sitelen|6|False|863
sitelen|7|True|1 3|nowhitespace
sitelen|8|False|614
kalama|10|False|Anpa!
jan Pepa|11|False|mi ante e pilin mi tawa nasin ni...
jan lawa Asiwepa|12|True|Nena
jan lawa Asiwepa|13|True|Nena
jan lawa Asiwepa|14|False|Nena
sitelen toki|15|False|- PINI -
<hidden>|0|False|Edit this one, all others are linked
kalama jan|9|False|Luka

### P11

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
mama|1|False|tenpo 05/2017 - www.peppercarrot.com - musi sitelen & toki li tan jan David Revoy - ante toki pi toki pona li tan jan Ret Samys
mama|2|False|jan Nicolas Artance en jan Valvin en jan Craig Maloney li pona e toki jan.
mama|3|False|musi ni li tan pali pi ma Elewa. pali ni li tan jan David Revoy. jan Craig Maloney li pana e pona tawa ona. jan Willem Sonke en jan Moini en jan Hali en jan CGand en jan Alex Gryson li pona e musi ni.
mama|4|False|ilo : ilo Krita 3.1.3 en ilo Inkscape 0.92.1 li kepeken ilo Linux Mint 18.1
mama|5|False|nasin pi lawa jo: Creative Commons Attribution 4.0
mama|6|False|jan Pepa&soweli Kawa li kepeken nasin jo pi jan ale, li nasin Free(libre), li nasin Open-source, li lon tan mani tan jan pona mute. jan 864 li pana e mani la, wan ni li lon:
mama|7|False|sina kin li ken pana e pona tawa jan Pepa&soweli Kawa lon www.patreon.com/davidrevoy
